答問環節 林定國被圍攻

答問環節 林定國被圍攻

5,019

■選舉完結後，戴啟思（左）及林定國（右）一同召開記者會。

【本報訊】兩隊星級大狀團隊，為公會改選帶來重量級戲碼。昨晚周年大會的答問環節，有與會者形容「好多火花」，本身為大律師的經民聯立法會議員梁美芬形容，答問非常尖銳，「全部都係高手過招」，透露席間不少問題都衝着林定國一年任內的工作，「都係問佢（林）多啲，挑戰佢點解係咁做？」

投票安排掀爭拗

周年大會甫開始，成員便就投票安排爭拗；當林定國交代公會過去一年工作時，不少會員提出質詢，梁美芬稱：「大家提問題時有激烈火花，大家都預咗，尤其係今（昨）日」，形容林定國與戴啟思團隊回應會員質詢時都答得不錯，但競逐連任的林明顯有更大壓力，較多會員向他提問，「因為係挑戰賽，啲人就會啄你（林）」。

而席間最大「火花」，梁美芬指是有關《基本法》涉及憲制的部份，以及判斷公會該何時發表意見和聲明時，應該只作法律上考慮、還是要有宏觀上的法治考慮等，她指林定國主要主張前者，戴啟思則主張後者。梁美芬又指會上亦有人問及「一地兩檢」問題，提問若符合一國兩制、但不符合普通法的法治觀念，該如何處理，並指「林定國都有俾人挑戰，點解咁遲先發（一地兩檢）聲明」。梁引述林定國稱只作法律考慮，覺得當時資料仍未足夠，發聲明前必定要有百分百的資料，不想作一些錯誤指控，或作政治猜測。據知會上亦有不少會員問及業界問題，特別是年輕大律師的前景。

■記者林俊謙

上一則
誓堅定捍衞法「準時」發聲 戴啟思當選大律師公會主席

下一則
罕現競爭 業界：無損團結